兔仔吃西瓜 !

由於糖份高，這video分咗幾日比兔仔食。糖份高不宜多吃，否則損害腸胃，患上致命的GI stasis!

有些人會問: 為什麼我在東, 牠會面向著西?

其實兔子側面看某東西就代表正面看某東西。牠們正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度。(所以有時食物在牠下巴下面睇唔到) 你在牠後面也會看到你。兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱, 另外也有遠視。所以牠們不是無視你，你是在他們視線範圍之內。

兔子🐰是親人的群體性動物，但身體語言與其他動物不同，要做些研究才理解。(推介最底的3個網站)

親人的動物：

兔子的行為解釋網站：

香港兔協:

美國兔協 House Rabbit Society (教育網站):

詳盡身體語言解釋(喜怒哀樂):

兔子是應該要被絕育

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

1. 兔子是被捕獵動物(Prey animal), 是大自然內每個捕獵者(Predator)的目標, 狗吠聲、消防車叫聲、小孩尖叫、雷暴等也會嚇驚兔子, 所以不建議帶出外散步。兔子是全世界其中一個最多被棄養的動物(在美國排第3最多被棄養), 很多人將牠放生, 這樣會令兔子十分恐慌, 而且沒有覓食能力(寵物兔和野兔是不同), 有些人送給兔協, 但容納不到那麼龐大的數目。

2. 絕育後會大大減少因荷爾蒙控制而霸地盤，不會隨地去廁所 (兔子是不需要訓練去廁所，只要廁所內有紙棉和乾草和夠大便可以, 建議用貓廁所)

3. 荷爾蒙減少令攻擊性減少，更加溫馴和親人，也會活得更開心。如果想將2隻兔合養(做夫妻/好朋友)要先絕育才容易建立關係, 否則有機會打架！

4. 兔子是很容易患上生殖器病動物，所以絕育會令到更健康和長壽！

5. 減少過量繁殖(和棄養後所面對的困境)，繁殖得快和多。

兔子會不會叫? 是會的....

開心時會「屋屋」聲叫：

不滿時會咕咕叫。後腳大力踏地代表不滿，但也可以代表驚慌覺得有危險，要看當時的情況。在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。當兔子遇到巨大驚慌或痛苦也會尖叫，例如被捕獵者(predator)追殺和吃的時候，當然這情況是很慘。

以下video 可看到咕咕叫。當牠用鼻碰主人的手然後縮低代表想被撫摸:

兔子拚命地拯救一隻被困住的貓! 真感人! ☺

兔子是一種好心境平靜的動物，很多人覺得牠們咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是牠的本性，而是後天環境和飼養方式影響。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。

兔子開心到極! 🌟🐰

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。室內飼養會比室外養長命，因為沒有天氣和敵人威脅，感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。當牠們受驚時，也需要groom(撫摸/親吻)牠們，令牠們冷靜下來知道是沒事的。我家的兔子一聽到吸塵機聲音就嚇驚，所以每次我工人吸塵的時候，我會一直撫摸他們，幾次後他們已習慣了 !

兔子同屋企小朋友玩耍, 是人類的朋友 !

兔子的睡窩被貓霸佔了 !

兔子是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predator)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱。

好得意

兔子不滿吃飯時被拍攝，上前搞灣2部攝錄機

識入樽的兔仔破世界健力士紀錄 !

兔子發夢同主人玩：

兔子發夢飲水:

淮杞兔肉湯

原料：兔肉、淮山藥、枸杞、桂圓、鹽、雞精、料酒、姜。

製法：將兔肉洗凈切成塊；姜切片，山藥切塊待用；坐鍋點火倒入水，放入兔肉、薑片、桂圓、山藥，加入料酒、雞精調味，燉1小時；將枸杞用溫水泡好，開蓋後，加入枸杞改小火再燉半小時，關火後加鹽調味即可食用。

用法：食肉喝湯。

功效：滋陰涼血，益氣潤膚，解毒祛熱

打緊仗仲講免

領養了兔子,瘋狂跳兔子舞!

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活：

好可愛嘅兔兔

狗狗搶嘢食, 兔兔毫無還擊之力 !

兔子側面看某東西代表正面看某東西，你在牠後面也會看到你。(你可想像正前方是盲點，看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）😭😆🙈:

兔子生日Party !!

BLOCKED 柒你條柒頭 究竟要開幾撚多個post